\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[italian]{babel}

\usepackage[latin1]{inputenc}

\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{indentfirst}

\usepackage{amsmath,amssymb}

\usepackage{enumitem} 

\newcommand{\virgolette}[1]{``#1''}

\usepackage[margin=1in]{geometry} %Smaller margins

\usepackage{lmodern} %Vector PDF

\usepackage{siunitx}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{colortbl}

\usepackage{multirow}

\usepackage{rotating}

\usepackage{booktabs}

\usepackage{longtable}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {../../Immagini/} }

\usepackage{wrapfig}

\newcommand*\chem[1]{\ensuremath{\mathrm{#1}}}

\begin{document}

L'interferometro di Michelson è uno strumento che sfrutta alcune proprietà  delle radiazioni luminose per metterne in evidenza alcune caratteristiche. In particolare sfruttando una combinazione di specchi semi-riflettenti e altri completamente riflettenti, come descritto nella sezione \ref{strum} è possibile individuare la lunghezza d'onda di una particolare sorgente a partire dalla figura di interferenza che risulta.	

La relazione che lega infatti la lunghezza d'onda $\lambda$ della sorgente, alla figura che si osserva muovendo uno dei due specchi riflettenti è la seguente:
\begin{equation}\label{lambda}
\lambda=\dfrac{2n_a\Delta x}{N_1}
\end{equation}
dove $n_a$ rappresenta l'indice di rifrazione dell'aria, $\Delta x$ indica lo spostamento di una delle due lenti e $N_1$ è il numero di massimi (o equivalentemente minimi) osservati mentre si spostava lo specchio di $\Delta x$.

Quello che si osserva è che questa relazione consente di calcolare il valore di $\lambda$ a patto di conoscere il valore dell'indice di rifrazione $n_a$. Questo può a sua volta essere ricavato utilizzando una cameretta per il vuoto di lunghezza $d$ nota e contando le frange che si susseguono quando questa viene riportata alle condizioni dell'ambiente circostante. Vale infatti la relazione:
\begin{equation}\label{indice_aria}
	2 (n_a - 1) d = N_2 \lambda
\end{equation}
dove $1$ è l'indice di rifrazione del vuoto, e $N_2$ è il numero di frange che si sono susseguite.

Mettendo a sistema \ref{lambda} e \ref{indice_aria} si ricavano i valori sia di $\lambda$ che di $n_a$.

Queste relazioni sono state ricavate dall'ipotesi che la luce emessa dalla sorgente nell'interferometro fosse monocromatica. Per luce non monocromatica, come una sorgente \virgolette{bianca} tramite un interferometro è possibile ricavare la lunghezza del pacchetto d'onda, ossia di una parte coerente con se stessa del treno d'onda. Attraverso questa strumentazione è possibile osservare in maniera diretta la lunghezza di un pacchetto di luce emessa.

In modo simile è anche possibile risolvere due lunghezze d'onda molto vicine tra loro. Sfruttando relazioni descritte nella sezione \ref{proc}, siamo infatti stati in grado di determinare la differenza delle lunghezze d'onda dei due raggi più luminosi dello spettro del sodio.

\end{document}